---
layout: post
title: Разбор заданий по стенографии с DC78422 CTF0
date: 2023-07-25 00:00:01
categories: writeup
short_description: Разбор заданий по стенографии с DC78422 CTF0
image_preview: https://i.gyazo.com/069461f15eb3ceccd2e8f948b0a47681.png
---

> Данное описание подготовлено и публикуется со слов создателя этих заданий – [Sergey Nord](https://t.me/KainSamara) ([@rottenmechanism](https://t.me/rottenmechanism)).
> Дальше текст передается as-is.

1) Наше путешествие начинается с QR кода

![](https://i.gyazo.com/f674302ee37a668edb034e90b8402c10.png)

переходим по нему и попадаем на https://telegra.ph/Wake-up-Neo-07-05

2) внимательно осмотрев страницу видим 2 пути:

![](https://i.gyazo.com/48c43b1f19cd7f91f7d8b0c62827ce50.png)

Самый очевидный - перейти по ссылке под картинкой с кроликом на `drive.google.com/file/d/1LVzPeTM4njooOSCJ5QqCSEZ-8e4v9rkz` и второй менее очевидный - спрятанная ссылка на `https://pastebin.com/84WBMkVg` в нижнем подчёркивании после знака вопроса. Сначала пройдём по первому пути

3) Проходим на гугл диск и видим ту же картинку с кроликом, скачиваем её и начинаем анализировать

4)Открываем картинку текстовым редактором и в конце видим:

![](https://i.gyazo.com/af022fa94bb887ce8d6095c1c3b85529.png)

`flag{F0llowTh3WhiteR4bbit}` уу, первый флаг

А также продолжение в виде HEX кода

`68 74 74 70 73 3A 2F 2F 74 69 6E 79 75 72 6C 2E 63 6F 6D 2F 79 65 36 37 34 61 38 38`

5) Делаем преобразование HEX->ASCII и получаем `https://tinyurl.com/ye674a88` ссылка ведёт на гугл диск с архивом, скачиваем и получаем `Z1ON.rar`

6) Архив запаролен, стандартные не подходят и брут не эффективен, пока что оставим его и порешаем второй путь

7)Переходим на pastebin и видим строку `cGJieGE6Ly9rdGtzLnpjLzM0Y1o4VAo=` очевидно это base64, декодируем и получаем `pbbxa://ktks.zc/34cZ8T`

8) Похоже на ссылку, но перепутаны буквы, воспользуемся шифром Цезаря ROT8 `https://clck.ru/34uR8L`

9) Ссылка ведёт на картинку на том же гугл диске, скачиваем её

10) Из названия файла получаем `flag{TimeT0Tak3TheR3dPill}` а на ней самой видим подсказку, что в случае необходимости нам нужно воспользоваться кодами доступа в Зион

11) Гуглим коды `0, 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13, 21, 34, 0, 1, 2, 3, 5, 8, 13, 21, 34, 55, 0, 1, 3, 4, 7, 11, 18, 29, 47, 76, 0, 1, 4, 5, 9, 14, 23, 37, 60, 97, 0, 1, 5, 6, 11, 17, 28, 45, 73, 118, 0, 1, 6, 7, 13, 20, 33, 53, 86, 139, 0, 1, 7, 8, 15, 23, 38, 61, 99, 160, 0, 1, 8, 9, 17, 26, 43, 69, 112, 181, 0, 1, 9, 10, 19, 29, 48, 77, 125, 202, 0, 1, 10, 11, 21, 32, 53, 85, 138, 223` которые представляют собой последовательность Фибоначчи и распаковываем архив `Z1ON.rar`

![](https://i.gyazo.com/64b196d0d34c2b5afb133cce513238e0.png)

12)Получаем `1tp.png` - это половинка qr кода, она горизанально отражена, на что намекают квадраты разметки и название файла, зеркалим.

13) У обычного человека возник бы закономерный вопрос: где вторая половинка, нужно бы её найти, но не у одного нашего героя, даже с большой буквы Героя - Избранного, NNeo, как мы его окрестили, он не стал искать вторую часть, а решил восстановить то что есть, но об этом в конце райтапа

14) Вспоминаем что у нас ещё есть картинка со вторым флагом и подсказкой к зиону, прогоняем её бинволком и видим, что она содержит в себе RAR архив

![](https://i.gyazo.com/e9c1571b8355f79c3a8e9dbd612ad01f.png)

15) Меняем расширение на RAR и открываем. внутри вторая часть qr кода.

![](https://i.gyazo.com/69a9b1b0a5d09be152015c91d1497581.png)

16) Соединяем части воедино и переходим на финальную страницу `https://telegra.ph/Congratulation-that-is-all-07-05` с последним флагом `flag{_M4trix_Has_Y0u_Neo_}` 

Готово, вы восхитительны!

Страница всячески намекает нам что на ней больше ничего нет, но особо пытливые в итоге найдут своё предназначение^^

![](https://i.gyazo.com/069461f15eb3ceccd2e8f948b0a47681.png)

-----------

> **Но знаете, есть избранный, который прошел этот квест по-своему** и далее его цитата, а этим избранным был ~~Альберт Эйнштейн~~ участник, занявший 4 место в нашем CTF [Victor Ryabinin](https://t.me/vitek_ru) 

1) сначала прошел по qr

2) открыл ссылку под картинкой внизу (скрытую сначала не заметил)

3) скачал картинку, нашел через strings первый флаг и ссылку на архив

4) к архиву пробовал набрутить простые пароли, не получилось, фразы из фильма - тоже мимо, нашел пароль который вводила тринити в одной из частей `Z10N0101`, не прошло, загуглил коды доступа в зеон - прокатило, получил пнг - нижнюю часть картинки

5) смотрю -картинка обрезанная, "ага", старый трюк с изменением высоты - поправил высоту до 1023, но нет, скрытой второй части не оказалось

6) ок, что если вся инфа в нижней части QR кода, а в верхней ничего нет? идем на `https://merri.cx/qrazybox/`, выбираем размер, начинаем рисовать - какая-то ерунда, большой и малый квадрат поменяны местами, ок, отражаем по вертикали, квадраты на месте, похоже на правду

7) черным и белым помечаем клетки которые известны, (то что версия 3 и L кодировка тоже выясняем походу, отмечая квадраты в правом верхнем углу, запускаем анализ

```bash
Error Correction log :
Show
Decoding Error :
Show
Back to editor
QR version : 3 (29x29)
Error correction level : L
Mask pattern : 3
Number of missing bytes (erasures) : 30 bytes (42.86%)
Data blocks :
["01000011","00110110","10000111","01000111","01000111","00000111","00110011","10100010","11110010","11110111","01000110","01010110","11000110","01010110","01110111","00100110","00010010","11100111","00000110","10000010","1111????","????????","????????","????????","????????","????????","????????","???00111","01010110","11000110","00010111","01000110","10010110","11110110","1110????","????????","????????","????????","????????","????????","????????","???10111","00110010","01010110","00010110","11000110","11001100","00110001","0000????","????????","????????","????????","????0000","11101100","00010001","???11011","00100100","00110000","10101000","11000000","100?????","????????","????????","???00001","11110001","10110100","010?????","????????","????????","???11110"]
----------------Block 1----------------
Reed-Solomon Block : [67,54,135,71,71,7,51,162,242,247,70,86,198,86,119,38,18,231,6,130,0,0,0,0,0,0,0,0,86,198,23,70,150,246,0,0,0,0,0,0,0,0,50,86,22,198,204,49,0,0,0,0,0,236,17,0,36,48,168,192,0,0,0,0,241,180,0,0,0,0]
Final data bits :
01000011001101101000011101000111010001110000011100110011101000101111001011110111010001100101011011000110010101100111011100100110000100101110011100000110100000100000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000010101101100011000010111010001101001011011110110000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000110010010101100001011011000110110011000011000100000000000000000000000000000000000000001110110000010001
[0100] [00110011] [011010000110111010001101110100011011100000110111001100100111010001001011110010010111101101110100011011001010110110110001101100101011011001110110111001001101100001001001011100110111000001101101000001001000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000101011011011000110110000101101110100011011010010110110111101101100000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000001100100100101011011000010110110110001101101100110110000110000001000000000000000000000000000000000000000000000000000]
Mode Indicator : 8-bit Mode (0100)
Character Count Indicator : 51
Decoded data : https://telegra.ph  latio` %allÃ 
Final Decoded string : https://telegra.ph  latio` %allÃ 
Error :
- Too much missing bits
```

получилось
`h??p??//te?????.ph/????????latio????????s-all-?????`
ок, ссылка похожа на `https://telegra.ph/` в конце у них идет номер месяца и число статьи, т.е.
`https://telegra.ph/????????latio????????s-all-07-0[5-9]` число от `07-05` (дата старта квеста до 07-09, когда был первый прошедший квест)
далее идем на `https://www.nayuki.io/page/creating-a-qr-code-step-by-step`, генерируем qr код по известной части фразы, медленно и кропотливо переносим букву за буквой (буквы в qr кодах идут кривыми блоками)

8) запускаем анализатор, получаем
`https://telegra.ph/????????lation???????s-all-07-0?` не сильно много это дало, возможно это опять фраза из фильма?
качаем субтитры 4-х частей матрицы и грепаем по `lation`
получили: simulation, congratulations, population, о, congratulations вроде как как раз подходит по маске, ок, предположим
`https://telegra.ph/congratulation???????s-all-07-0?` 
поздравляем, это все? что, ж, звучит правдоподобно, 

9) дальше чисто муки перебора вариантов

- `congratulations-thats-all`, не подходит, 
- `congratulations-that-is-all` - не влазит, хмм, а что если не "поздравляем, это все", а "поздравление, это все?"

проверяем `congratulation-that-is-all` и все даты, результат: `https://telegra.ph/congratulation-that-is-all-07-05`

10) закрались сомнения что именно так надо было проходить квест, пишем разрабам квеста и узнаем что оказывается была вторая часть qr кода в картинке для второго ключа, проверяем binwalk и находим архив, спрятанный в картинке с другой половиной QR кода



























